撤回的沙盤推演

沙盤推演123

突如其來的撤回，看似是一條絕世妙計。

一來可以緩衝來勢洶洶的美國香港關係法及相關法律，牽涉的官員也能夠免受制裁，保得住外地的資產。

二來可以分化兩種不同的示威者。若果撤回後，示威者仍然繼續其勇武行動，將會處於一個很不利的位置。因違反逃犯條例者這一支旗幟已經不能再使用，若果在造成社會混亂，也許會失去民心。

但仔細想想，卻讓人想起一個經典案例。

案例理論名叫囚徒困境。兩個犯罪者被捕獲，囚禁在監獄之中，案件還未審理。如果大家不認罪，只會被各被判監一年。如果出賣同被捕獲的同伴，自己成為污點證人，便可以免於坐牢，同伴卻需要監禁五年。

這個案例是博弈論的最基礎例子，放在今時今日，難免讓人對號入座。

撤回將是順從民意的舉動。但當初支持你的議員及商界，說過的說話如何咽得下去。當初替你搜捕反修例條例示威者的紀律部隊人員，如何保得著道德的正當性。更甚的是，當初硬著頭皮，跟你撐下去的中央和官媒，現在如何是好。

原來這一突然的舉動，可以同時得罪黑白兩道。這真讓人慨歎，一個自私的女人，有什麼做不出。

但即使自私，細心想想，膽子也未必大到可以背叛中央。換句話說，計策可能是中央的旨意。

若果從這層面看來，接下來的便是一個 "yes...but" 補充句子遊戲

Yes，逃犯條例是有不足， but 國民素質也有反省之處，需要再教育。

Yes，逃犯條例是有不足， but 社會暴力讓人擔心，需要嚴格監控。

Yes，逃犯條例是有不足， but 國家安全面臨威脅，需要更高軍力防備。

衹是撤回，不是好事。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

各地區連儂牆要人，文宣大量要大人
解釋清楚！！！

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit)
Twitter 共識頻道

5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.05

[831太子] 係咪要義士死得不明不白？

推

push

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐（27歲） - 4/9/2019
9人離世

還有：
4隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

《願榮光歸香港》